<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.4">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-06-20T02:07:57-03:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Default</title><subtitle>The default WordPress theme based on the famous Kubrick.</subtitle><entry><title type="html">Prioridade</title><link href="http://localhost:4000/Prioridade.html" rel="alternate" type="text/html" title="Prioridade" /><published>2024-05-20T10:30:00-03:00</published><updated>2024-05-20T10:30:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/Prioridade</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Prioridade.html"><![CDATA[<p><img src="img/4ca18cd0-cbcf-47ec-babf-e94d8d2691ca_736x917.jpg" alt="" /></p>

<p>(Imagem: Pinterest)</p>

<p><strong>Teca lembra como se fosse ontem…</strong> aquela sexta-feira à noite no bar <em>Tudo Legal</em> — que tem a cerveja mais gelada da cidade.</p>

<p>Ela não lembra o momento exato em que reparou no <strong>Ike</strong>, mas lembra de ter olhado para ele e se encantado com a <strong>beleza</strong> e o <strong>charme</strong>. Ela também lembra que ele tinha o <strong>braço todo tatuado</strong>.</p>

<ul>
  <li>Em algum momento da noite, Teca levantou-se da mesa para ir ao banheiro. Passou bem perto dele e deu aquela olhada.</li>
</ul>

<p>Ela não lembra se ele olhou de volta, mas só sabe que, ao voltar do banheiro, ele tinha ido embora. <strong>Aproveitou a desilusão e foi encontrar as amigas em um bar de vinhos</strong>.</p>

<p>No dia seguinte, Teca já tinha ingresso para uma festa cheia de amigos e conhecidos. Chegando lá, deu de cara com o gato tatuado — que, desta vez, não estava acompanhado.</p>

<p>Ele logo falou: <em>“você estava no Tudo Legal ontem?”</em> Ela já sorriu internamente, sabendo que <strong>ele também tinha reparado nela</strong>.</p>

<p>Ike disse que precisava ir ao banheiro, mas queria muito conversar com ela. Teca ficou com medo de levar um perdido, mas resolveu esperar — e ele já voltou roubando um beijo.</p>

<ul>
  <li>Curtiram muito a festa juntos, conheceram amigos um do outro e trocaram contatos. Mas, ainda assim, ela achou que não daria em nada.</li>
</ul>

<p>Ela foi embora para casa feliz e ainda mandou no grupo das amigas que tinha ficado com o gato tatuado da sexta. Elas deliraram. <strong>risos.</strong></p>

<p>No início, <strong>a paquera caminhou a passos lentos</strong>. Eles conversavam de vez em quando até passarem a conversar todos os dias. Saíam durante a semana, até se incluírem nos programas do final de semana.</p>

<p>Teca lembra de um jantar superespecial, em que olhou para o Ike e disse: <em>“</em><strong><em>você é um dos caras mais interessantes que eu já conheci!</em></strong><em>” —</em> e ele era mesmo.</p>

<p>Estavam juntos há alguns meses, e todo mundo perguntava quando o pedido de namoro iria acontecer. Teca não sabia ao certo, mas tinha uma única certeza: <strong>estava completamente apaixonada.</strong></p>

<ul>
  <li>No dia <strong>03/12/2017</strong>, o pedido foi realizado. Ike disse que não estava enrolando, mas sim se ajeitando para ser o melhor namorado que poderia ser.</li>
</ul>

<p>No início, Teca era muito ciumenta, mas é porque, como bem disse Friedrich Nietzsche: <em>“as coisas mais preciosas são adquiridas com paciência — e confiança é uma delas.”</em></p>

<p>O tempo passou, e eles construíram um namoro muito saudável e maduro. Leve, simples e “só dos dois”.</p>

<p>Viajaram para o Rio e para Bariloche. Teca entrou na onda do Ike com o snowboard e só levou tombo — mas a viagem foi deliciosa. Foram para Nova York, Ilhas Maurício e Punta del Este.</p>

<p>Durante a pandemia, eles ficaram ainda mais juntos. Faziam churrasco, inventavam receitas e assistiam lives.</p>

<ul>
  <li>Foi aí que começaram a sentir falta de um espaço só deles — e veio a ideia de <strong>juntar as escovas de dente</strong>.</li>
</ul>

<p>Teca pensava que só sairia de casa para casar, mas, se tem uma coisa que ela aprendeu, é que não adianta fazer planos de longo prazo. <strong>A vida sempre nos vira do avesso</strong>.</p>

<p>Antes de dar esse passo, Teca ouviu de algumas pessoas que <em>a convivência é muito difícil e que o primeiro ano dividindo o lar é sempre sofrido</em> — mas ela não poderia discordar mais.</p>

<p>É claro que dividir a vida com outra pessoa envolve vários desafios, mas ela diz que o lado bom é muito melhor. Dormir e acordar juntos. Encontrar o Ike no final do dia com aquele sorriso lindo.</p>

<ul>
  <li>Para eles, morar juntos nunca foi um <em>test drive</em>. Desde que tomaram essa decisão, encararam o compromisso com seriedade.</li>
</ul>

<p>Mas Teca sempre disse que <strong>sonhava com um pedido de casamento</strong>. E, a cada viagem ou jantar, crescia uma expectativa de que <em>aquele seria o momento</em>.</p>

<p>Até que, durante uma viagem à praia, Ike acordou Teca e disse: “<em>vida, o pessoal da recepção ontem me falou que hoje teria um café da manhã diferente lá na praia! Vamos?”</em></p>

<p>Foram caminhando, até que ela viu uma linda mesa de café da manhã montada com dois lugares. Mas a ficha só caiu quando viu <strong>uma caixinha de anel</strong>. E ele completou: <em>“Calma, que eu ainda vou te pedir em casamento.”</em></p>

<p>Ike ajoelhou e abriu uma caixinha com um <strong>anel verde</strong> — a cor preferida da Teca. A cena era tão perfeita que ela mal podia acreditar que fosse real. <em>Já pensou casar com o amor da sua vida?</em></p>

<ul>
  <li>O dia <strong>13/05/2023</strong> foi <strong>inesquecível</strong>. O Dia Branco dos dois. Como bem disse Geraldo Azevedo, eles continuam juntos “<em>pro que der e vier.</em>”</li>
</ul>

<p>Como a <em>bruma leve das paixões que vêm de dentro</em>, no ano seguinte, Teca acordou Ike com uma cartinha dizendo: “<em>Papai, estou chegando! Obrigada por cuidar tão bem da mamãe. Te amo muito!”</em></p>

<p>Eles tinham certeza de que seria uma menina, Maitê. Mas, como a vida sempre vira do avesso, o ultrassom revelou que um <strong>menino</strong> estava chegando. Logo após a consulta, já tinha nome: <strong>José</strong>.</p>

<p>No dia <strong>17/09/2024</strong>, o grande amor dos dois chegou ao mundo às 07h25. Papai cortou o cordão umbilical — e foi a <strong>maior emoção da vida</strong>.</p>

<p>Teca sabe que muitos casais se perdem ao terem o primeiro filho. Mas, com muito esforço, para ela, o laço familiar só cresceu — e a admiração também. <strong>O amor, ainda mais.</strong></p>

<ul>
  <li>Os dois continuam namorando e têm um lema que combinaram desde antes do casamento: <strong>se priorizar</strong>.</li>
</ul>

<p>No início, eram só os dois. Quando José crescer, volta a ser só os dois. Então, eles se priorizam para nunca se perderem. <strong>Se escolhem todos os dias, amam-se todos os dias — para o resto da vida.</strong></p>

<p><strong>Ficou curioso para conhecer o Ike, a Teca e o José?</strong> <a href="https://www.instagram.com/p/DKxiHkTxoWj/">Eles apareceram no nosso Instagram</a>. 🧸</p>]]></content><author><name></name></author><category term="jekyll" /><category term="update" /><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry><entry><title type="html">Welcome to Jekyll!</title><link href="http://localhost:4000/welcome-to-jekyll.html" rel="alternate" type="text/html" title="Welcome to Jekyll!" /><published>2024-05-20T10:30:00-03:00</published><updated>2024-05-20T10:30:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/welcome-to-jekyll</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/welcome-to-jekyll.html"><![CDATA[<p>You’ll find this post in your <code class="language-plaintext highlighter-rouge">_posts</code> directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run <code class="language-plaintext highlighter-rouge">jekyll serve</code>, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.</p>

<p>Jekyll requires blog post files to be named according to the following format:</p>

<p><code class="language-plaintext highlighter-rouge">YEAR-MONTH-DAY-title.MARKUP</code></p>

<p>Where <code class="language-plaintext highlighter-rouge">YEAR</code> is a four-digit number, <code class="language-plaintext highlighter-rouge">MONTH</code> and <code class="language-plaintext highlighter-rouge">DAY</code> are both two-digit numbers, and <code class="language-plaintext highlighter-rouge">MARKUP</code> is the file extension representing the format used in the file. After that, include the necessary front matter. Take a look at the source for this post to get an idea about how it works.</p>

<p>Jekyll also offers powerful support for code snippets:</p>

<figure class="highlight"><pre><code class="language-ruby" data-lang="ruby"><span class="k">def</span> <span class="nf">print_hi</span><span class="p">(</span><span class="nb">name</span><span class="p">)</span>
  <span class="nb">puts</span> <span class="s2">"Hi, </span><span class="si">#{</span><span class="nb">name</span><span class="si">}</span><span class="s2">"</span>
<span class="k">end</span>
<span class="n">print_hi</span><span class="p">(</span><span class="s1">'Tom'</span><span class="p">)</span>
<span class="c1">#=&gt; prints 'Hi, Tom' to STDOUT.</span></code></pre></figure>

<p>Check out the <a href="https://jekyllrb.com/docs/home">Jekyll docs</a> for more info on how to get the most out of Jekyll. File all bugs/feature requests at <a href="https://github.com/jekyll/jekyll">Jekyll’s GitHub repo</a>. If you have questions, you can ask them on <a href="https://talk.jekyllrb.com/">Jekyll Talk</a>.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="jekyll" /><category term="update" /><summary type="html"><![CDATA[You’ll find this post in your _posts directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run jekyll serve, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.]]></summary></entry><entry><title type="html">Promessas matrimoniais</title><link href="http://localhost:4000/promessas-matrimoniais.html" rel="alternate" type="text/html" title="Promessas matrimoniais" /><published>2024-05-20T10:30:00-03:00</published><updated>2024-05-20T10:30:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/promessas-matrimoniais</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/promessas-matrimoniais.html"><![CDATA[<p><img src="img/c76d82e0-cd9b-4452-9625-85fbbc9216d7_736x844.jpg" alt="" /></p>

<p>(Imagem: Pinterest)</p>

<p><em>Em maio de 98, escrevi um texto em que afirmava que achava bonito o ritual do casamento na igreja, com seus vestidos brancos e tapetes vermelhos, mas que a única coisa que me desagradava era o sermão do padre: “Promete ser fiel na alegria e na tristeza, na saúde e na doença, amando-lhe e respeitando-lhe até que a morte os separe?” Acho simplista e um pouco fora da realidade. Dou aqui novas sugestões de sermões:</em></p>

<p><em>Promete não deixar a paixão fazer de você uma pessoa controladora, e sim respeitar a individualidade do seu amado, lembrando sempre que ele não pertence a você e que está ao seu lado por livre e espontânea vontade?</em></p>

<p><em>Promete saber ser amiga e ser amante, sabendo exatamente quando devem entrar em cena uma e outra, sem que isso lhe transforme numa pessoa de dupla identidade ou numa pessoa menos romântica?</em></p>

<p><em>Promete fazer da passagem dos anos uma via de amadurecimento e não uma via de cobranças por sonhos idealizados que não chegaram a se concretizar?</em></p>

<p><em>Promete sentir prazer de estar com a pessoa que você escolheu e ser feliz ao lado dela pelo simples fato de ela ser a pessoa que melhor conhece você e portanto a mais bem preparada para lhe ajudar, assim como você a ela?</em></p>

<p><em>Promete se deixar conhecer?</em></p>

<p><em>Promete que seguirá sendo uma pessoa gentil, carinhosa e educada, que não usará a rotina como desculpa para sua falta de humor?</em></p>

<p><em>Promete que fará sexo sem pudores, que fará filhos por amor e por vontade, e não porque é o que esperam de você, e que os educará para serem independentes e bem informados sobre a realidade que os aguarda?</em></p>

<p><em>Promete que não falará mal da pessoa com quem casou só para arrancar risadas dos outros?</em></p>

<p><em>Promete que a palavra liberdade seguirá tendo a mesma importância que sempre teve na sua vida, que você saberá responsabilizar-se por si mesmo sem ficar escravizado pelo outro e que saberá lidar com sua própria solidão, que casamento algum elimina?</em></p>

<p><em>Promete que será tão você mesmo quanto era minutos antes de entrar na igreja?</em></p>

<p><em>Sendo assim, declaro-os muito mais que marido e mulher: declara-os maduros.</em></p>

<ul>
  <li>Martha Medeiros</li>
</ul>]]></content><author><name></name></author><category term="amor" /><category term="relacionamento" /><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry></feed>